[
{"titular": ["Selecci\u00f3n de Ecuador Sub 17 femenino derrot\u00f3 2-1 a Uruguay en el Suramericano"], "descripcion": ["Las f\u00e9minas meridionales sacaron su car\u00e1cter y lograron sus tres primeros puntos en la contienda"], "id": [0]},
{"titular": ["Con 13 atletas Ecuador participa desde hoy en Mundial de Marcha por Equipos en Om\u00e1n"], "descripcion": ["Glenda Morej\u00f3n har\u00e1 su debut en la distancia de 35 km con el fuerte equipo tricolor que estar\u00e1 integrado por cinco ecuatorianas."], "id": [1]},
{"titular": ["Ciclistas rusos del WorldTour se declaran \u2018en contra de la guerra\u2019 en Ucrania"], "descripcion": ["Pavel Sivakov (Ineos Grenadiers) y Aleksandr Vlasov (Bora-hansgrohe) son los \u00fanicos pedalistas rusos en el pelot\u00f3n de la m\u00e1xima divisi\u00f3n del ciclismo mundial."], "id": [2]},
{"titular": ["Conmoci\u00f3n en Ucrania por el fallecimiento de Alexander Kulyk, entrenador y padre del ciclista Andriy Kulyk, a causa de la guerra con Rusia"], "descripcion": ["El exprofesional de World Tour y ahora presidente de la Federaci\u00f3n de Ciclismo de Ucrania, Andriy Grivko, confirm\u00f3 a Cycling Weekly la noticia."], "id": [3]},
{"titular": ["Fechas y Horas de la tercera jornada de la LigaPro Serie A 2022"], "descripcion": ["El partido entre Emelec y el tambi\u00e9n invicto Guayaquil City abren la fecha tres en el estadio George Capwell."], "id": [4]},
{"titular": ["John Terry, \u00eddolo del Chelsea, reaparece para agradecer a Roman Abramovich por su gesti\u00f3n en el club de Londres"], "descripcion": ["El excapit\u00e1n de los blues ha querido as\u00ed despedir al ruso, despu\u00e9s de que \u00e9ste haya confirmado que ha puesto en venta la instituci\u00f3n."], "id": [5]},
{"titular": ["V\u00edctor Figueroa reaparece con Aucas en la LigaPro"], "descripcion": ["El capit\u00e1n oriental no actu\u00f3 en las primeras fechas por \"controversias\" en su habilitaci\u00f3n, seg\u00fan detall\u00f3 el DT H\u00e9ctor Bidoglio."], "id": [6]},
{"titular": ["Roman Abramovich, quien puso a la venta el Chelsea, es uno de los oligarcas rusos que no resisti\u00f3 la presi\u00f3n de Reino Unido"], "descripcion": ["Gran Breta\u00f1a se muestra con palabras y acciones como uno de los m\u00e1s firmes aliados de Ucrania."], "id": [7]},
{"titular": ["Club Diana Quintana alcanza t\u00edtulo en Campeonato Nacional de Nataci\u00f3n, realizado en Guayaquil"], "descripcion": ["El club Educoach, de Quito, ocup\u00f3 el segundo lugar del torneo desarrollado en la piscina Alberto Vallarino de la Federaci\u00f3n Deportiva del Guayas."], "id": [8]},
{"titular": ["Ucraniana Dayana Yastremska, que salta a la cancha con bandera de su pa\u00eds, elimina a espa\u00f1ola Cristina Bucsa en torneo de Lyon"], "descripcion": ["En cuartos de final, la tenista que se refugia en Francia, se medir\u00e1 con la ganadora del choque entre la italiana Jasmine Paolini y la alemana Tamara Korpatsch."], "id": [9]},
{"titular": ["Liga de Quito sigue en espera de \u2018tener a plenitud\u2019 a sus refuerzos"], "descripcion": ["Tom\u00e1s Molina, Jordan Gaspar y Alexander Alvarado no est\u00e1n a punto, seg\u00fan expres\u00f3 el DT Pablo Marini. Otro fichaje, Joao Ortiz, 'no sintoniza' con el juego."], "id": [10]},
{"titular": ["Se archiva la causa por presunta trata de personas que involucra a Diego Armando Maradona"], "descripcion": ["(VIDEO) Las investigaci\u00f3n se hab\u00eda iniciado luego de que la cubana Mavys \u00c1lvarez declarar\u00e1 que a los 16 a\u00f1os fue llevada a Argentina."], "id": [11]},
{"titular": ["A Rojas, de Emelec, lo suspenden un partido por retardar sustituci\u00f3n contra Independiente"], "descripcion": ["Informe de sanciones de la fecha 2 de la Serie A da cuenta y raz\u00f3n de infracci\u00f3n del atacante millonario, que no podr\u00e1 estar frente a Guayaquil City."], "id": [12]},
{"titular": ["Barcelona SC, el primer equipo de Ecuador en ganar en todos los pa\u00edses de Sudam\u00e9rica por Copa Libertadores"], "descripcion": ["Los canarios se unen a lista en la que figuran los brasile\u00f1os Cruzeiro, Flamengo, Gremio y Palmeiras; los argentinos Boca Juniors y River Plate, entre otros."], "id": [13]},
{"titular": ["Director general de la Premier League inglesa celebra la decisi\u00f3n de Roman Abramovich de poner a la venta el Chelsea"], "descripcion": ["Temor a una eventual incautaci\u00f3n de sus activos habr\u00eda llevado al magnate petrolero a separarse de su club londinense, como hizo oficial el pasado  mi\u00e9rcoles."], "id": [14]},
{"titular": ["Federaci\u00f3n Rusa de F\u00fatbol va a recurrir al  TAS por su exclusi\u00f3n del Mundial de Catar-2022 y de todas las competiciones internacionales"], "descripcion": ["Rusia deb\u00eda medirse a Polonia el 24 de marzo en Mosc\u00fa, en las semifinales de la repesca para el certamen balomp\u00e9dico de este a\u00f1o."], "id": [15]},
{"titular": ["Cristian Ram\u00edrez suspende contrato con el Krasnodar"], "descripcion": ["Al zaguero ecuatoriano se sumaron otros siete jugadores extranjeros, quienes, seg\u00fan el club ruso, podr\u00e1n reactivar sus contratos cuando lo estimen conveniente."], "id": [16]},
{"titular": ["Designados \u00e1rbitros y autoridades para la tercera fecha de la LigaPro, que tendr\u00e1 sistema VAR en el duelo 9 de Octubre-Barcelona SC"], "descripcion": ["Luis Eduardo Quiroz, como responsable principal, y M\u00f3nica Fernanda Amboya, como asistente, tendr\u00e1n el control del video asistido para los jueces."], "id": [17]},
{"titular": ["La Premier League estudia la suspensi\u00f3n o la rescisi\u00f3n de su contrato de difusi\u00f3n en Rusia "], "descripcion": ["Derechos rusos para la temporada est\u00e1n en manos de una sociedad denominada Rambler, y la difusi\u00f3n se realiza mediante la plataforma de streaming Okko."], "id": [18]},
{"titular": ["Carapaz, Narv\u00e1ez y Caicedo, los tricolores en la Strade Bianche"], "descripcion": ["La carrera italiana de un d\u00eda se disputar\u00e1 el 5 de marzo. En quince ediciones pasadas, nunca gan\u00f3 un americano."], "id": [19]},
{"titular": ["Los mundiales y las guerras"], "id": [20]},
{"titular": ["Mis siete d\u00e9cadas en el mundo del deporte"], "id": [21]},
{"titular": ["El f\u00fatbol est\u00e1 sobreanalizado"], "id": [22]},
{"titular": ["\u00bfFabi\u00e1n Bustos fue un DT incomprendido en Barcelona SC?"], "id": [23]},
{"titular": ["Luis D\u00edaz: \u00bfnace una historia de amor?"], "id": [24]}
]